遭示威者粗口辱罵 警察學院副院長豎中指反擊

李仲華(紅圈者)被拍下向示威者豎中指的片段。

灣仔警察總部昨晚(21日)被示威者包圍期間，因救護服務受阻，身兼警察學院副院長的總警司李仲華晚上到場，嘗試拉開堵塞警總後門的鐵馬，並陪同多名傷者離開警總。在上救護車前，李接受在場傳媒訪問，心情沉痛稱：「我自己係警察，我都係香港人，香港係我哋嘅家，警察部亦都係我嘅家庭，入面而家其實有好多唔同嘅同事，有唔同嘅需要，包括有大肚婆喺裏面。係咪我哋嘅同事就唔係人呢？你哋圍住就可以呢？」

大批示威者聽到李的言論即時起哄，有人怒斥「黑警」，更以粗口辱罵﹕「X你老母」。李聽到示威者辱罵，隨即稱香港現時最需要的是愛，使用粗口是「惺惺作態」。李受訪後欲轉身離開，惟聽到示威者叫罵聲不絕粗口橫飛，疑一時沉不住氣，轉頭豎起中指回應。李的舉動全程被圍觀者攝入鏡頭，一名撐黃傘的女示威者睹狀，即時舉起粗口手勢反擊。

嗌你一哥落黎見我，咪放你班警賊走囉。